\documentclass[french]{article}
 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{mathtools} 
\begin{document}
 
\tableofcontents
 
\vspace{2cm} %Add a 2cm space
 
\begin{abstract}
We are studied a drop of water sliding on an horizontal plan. The drop was placed inside a wind tunnel.
\end{abstract}

\section{Couche limite}
Notre goutte d'eau (de volume de l'ordre millilitre) est sur une paroi horizontales en présence d'un écoulement d'air.


Pour déterminer les vitesses de l'écoulement d'air au voisinage de notre goutte d'eau, nous devons nous intéresser à la couche limite puisque l'écoulement d'un fluide en présence d'une paroi peut être séparé en deux régions dont l'une proche de la paroi où les effets visqueux ne peuvent être négligés par rapport aux effets inertiels et l'autre région à l'extérieur de la précédente (avec une frontière commune) où les effets visqueux peuvent être négligés.

La couche limite est cette région proche de la paroi où les effets visqueux ne peuvent être négligés.

C'est Prandtl qui fut le premier à definir la couche limite. 

\subsection{Equation de la couche limite }

Les équations de la couche limite sont définies pour un écoulement bidimensionnel et nous nous les donnerons uniquement pour le cas d'un écoulement laminaire puisque nos écoulements étaient laminaires dans nos expériences.

Soit $u$ la vitesse de l'écoulement parallèle à la paroi suivant l'axe $x$ et $v$ la vitesse normale à la paroi suivant l'axe $y$.

Soit $U$ et $V$ les vitesses caractéristiques dans la couche limite respectivement de $u$ et $v$.

Soit $L$ et $\delta$ la taille caractéristique de la couche limite suivant respectivement l'axe $x$ et l'axe $y$.

En plus de l'hypothèse d'écoulement bidimensionnel, les hypothèses faites sont : écoulement stationnaire, incompressible, $\delta << L$ et les effets visqueux et inertiels ont du même ordre de grandeur dans la couche limite.



l'équation de la continuté s'écrit alors:

\begin{equation}
\label{Eq:1}
\frac{\partial u}{\partial x} + \frac{\partial v}{\partial y} = 0
\end{equation}


L'équation de Navier-Stokes s'écrit:

\begin{align}%[Navier, Stokes]
	u\frac{\partial u}{\partial x} + 
	v\frac{\partial u}{\partial y} 
	&= - \frac{1}{\rho}
	\frac{\partial p}{\partial  x} +
	\nu\left (\frac{\partial^{2} u}{\partial  x^{2}} + 
	\frac{\partial^{2} u}{\partial  y^{2}}\right ) \\
	u\frac{\partial v}{\partial x} + 
	v\frac{\partial v}{\partial y} 
	&= - \frac{1}{\rho}
	\frac{\partial p}{\partial  y} +
	\nu\left (\frac{\partial^{2} v}{\partial  x^{2}} + 
	\frac{\partial^{2} v}{\partial  y^{2}}\right ) 
\end{align}

On pose:

\begin{align*}
	u &= U(1 + \epsilon_{u} + \epsilon_{u}^{2} + \dots)&  &= Uu_{*}\\
	v &= V(1 + \epsilon_{v} + \epsilon_{v}^{2} + \dots)& &= Vv_{*}\\
	x &= L(1 + \epsilon_{x} + \epsilon_{x}^{2} + \dots)& &= Lx_{*}\\
	y &= \delta(1 + \epsilon_{y} + \epsilon_{y}^{2} + \dots)& &= \delta y_{*}\\
	p &= \lambda(1 + \epsilon_{p} + \epsilon_{p}^{2} + \dots)& &= \lambda p_{*}
\end{align*}
Nos équations se réécrivent :
\begin{equation}
	\frac{U}{L}\frac{\partial u_{*}}{\partial x_{*}} + \frac{V}{\delta}\frac{\partial v_{*}}{\partial y_{*}} = 0
\end{equation}
\begin{align}%[Navier, Stokes]
	\frac{U^{2}}{L}u_{*}
	\frac{\partial u_{*}}{\partial x_{*}} + 
	\frac{UV}{\delta}v_{*}\frac{\partial u_{*}}{\partial y_{*}} 
	&= - \frac{\lambda}{\rho L}
	\frac{\partial p_{*}}{\partial  x_{*}} +
	\nu  \left (
	\frac{U}{L^{2}}\frac{\partial^{2} u_{*}}{\partial  x_{*}^{2}} + 
	\frac{U}{\delta ^ {2}}
	\frac{\partial^{2} u^{*}}{\partial  y_{*}}\right ) \\
	\frac{UV}{L}u_{*}\frac{\partial v_{*}}{\partial x_{*}} + 
	\frac{V^{2}}{\delta}v_{*}\frac{\partial v_{*}}{\partial y_{*}} 
	&= - \frac{\lambda}{\rho\delta}
	\frac{\partial p_{*}}{\partial  y_{*}} +
	\nu\left (\frac{V}{L^{2}}
	\frac{\partial^{2} v_{*}}{\partial  x_{*}} + 
	\frac{V}{\delta^{2}}
	\frac{\partial^{2} v_{*}}{\partial  y_{*}}\right ) 
\end{align}
Nous obtenons :
\begin{align*}
	V &\sim \frac{U\delta}{L}\\
	U &\sim \frac{VL}{\delta}
\end{align*}
\begin{align}
	\frac{U^{2}}{L}\left (
	u_{*}\frac{\partial u_{*}}{\partial x_{*}} + 
	v_{*}\frac{\partial u_{*}}{\partial y_{*}} 
	\right )
	&= - \frac{\lambda}{\rho L}
	\frac{\partial p_{*}}{\partial  x_{*}} +
	\nu  \frac{U}{L^{2}}\left (
	\frac{\partial^{2} u_{*}}{\partial  x_{*}^{2}} + 
	\frac{L^{2}}{\delta ^ {2}}
	\frac{\partial^{2} u^{*}}{\partial  y_{*}^{2}}\right ) \\
	\frac{V^{2}}{\delta}\left (
	u_{*}\frac{\partial v_{*}}{\partial x_{*}} + 
	v_{*}\frac{\partial v_{*}}{\partial y_{*}} 
	\right )
	&= - \frac{\lambda}{\rho\delta}
	\frac{\partial p_{*}}{\partial  y_{*}} +
	\nu\frac{V}{\delta^{2}}\left (
	\frac{\delta^{2}}{L^{2}}
	\frac{\partial^{2} v_{*}}{\partial  x_{*}^{2}} + 
	\frac{\partial^{2} v_{*}}{\partial  y_{*}^{2}}\right ) 
\end{align}
\begin{align}
	u_{*}\frac{\partial u_{*}}{\partial x_{*}} + 
	v_{*}\frac{\partial u_{*}}{\partial y_{*}} 
	&= - \frac{\lambda}{\rho U^{2}}
	\frac{\partial p_{*}}{\partial  x_{*}} +
	\frac{\nu}{UL}\left (
	\frac{\partial^{2} u_{*}}{\partial  x_{*}^{2}} + 
	\frac{L^{2}}{\delta ^ {2}}
	\frac{\partial^{2} u^{*}}{\partial  y_{*}^{2}}\right ) \\
	u_{*}\frac{\partial v_{*}}{\partial x_{*}} + 
	v_{*}\frac{\partial v_{*}}{\partial y_{*}} 
	&= - \frac{\lambda}{\rho V^{2}}
	\frac{\partial p_{*}}{\partial  y_{*}} +
	\frac{\nu}{V\delta}\left (
	\frac{\delta^{2}}{L^{2}}
	\frac{\partial^{2} v_{*}}{\partial  x_{*}^{2}} + 
	\frac{\partial^{2} v_{*}}{\partial  y_{*}^{2}}\right ) 
\end{align}
%\subsection{Equation de Blasius}
%\begin{thebibliography}{}
%\bibitem{RefJ}
%% Format for Journal Reference
%Author, Article title, Journal, Volume, page numbers (year)
%% Format for books
%\bibitem{RefB}
%Author, Book title, page numbers. Publisher, place (year)
%\end{thebibliography}
\end{document}
